Jaan Seeba lubab oma Kerneri tallo kõige tallo õigusega ja raud warandusega oma wanemba poia Kusta Seeba kätte. Sest warandusest anab Kusta Seeba oma welle Samuel Seebale esä lubatuse perrä35 rubla selget raha		2 wakka rükki     ehk       5 rubla		6 mõetu keswi   ehk       6 rubla   		6    "         karu      "          3    "       20  kop     		1  wakk linaseemnid        6   "       -		2 mõetu tatreka               1   "       80   "		6 wakka kartoflid             3   "        -		1 lehm 2 poigest kuni wie poigeni		1 aasta wana tsigga		1 wikkat		1 kirwes		             25 Januaril 1880 Samuel Seebale wäljaantud.		
Sõsarile,                 Ewale    1 lehm			lehm ärasaanud		Mala      1   "					Juli        1    "			lehm saanud 1885 sügise		
oma rahul olemise ja lubamise pääle kirjotan oma nimed alla
Jaan Seeba XXX
Samuel Seeba
Et see tõtteste Jaan Seeba lubatu ja ala kirjotetu nink Samuel Seeba poolest rahule olemisega ala kirjotetu, saab selle kogokonna kohtu poolest tunnistatud.
Pääkohtumees Jaan Seeba 
Kohtumees Peter Ussin [allkiri]
    do.: Johhan Porrila [allkiri]
Kirjutaia PNemwalz [allkiri]
